袁彌昌：內部奪權為實

無論民主派該總辭或延任，抗爭派的民粹主義特性卻表露無遺。泛民與抗爭派的分歧，實質上是同一陣營內民粹與非民粹派系的對立。

簡單來說，民粹主義者有幾個特點和共通點：

1. 以反精英、反建制作為其恒久目標

2. 在鬥倒敵方陣營之前，他們更熱衷於先鬥倒己方陣營內的主流精英，向他們奪權

3. 經常強調自己所代表的是"unified will of one true people"─簡單就是說：a) 我就是民意，以及b) 只可以有一種聲音，不能有第二種

幾乎全球皆然，民粹主義者的共通點是只懂奪權和打倒對手，缺乏方向，卻急於求成，一味利用事態和群眾，不斷添柴添火，將自身派別的利益，置於整體大局之上。所以說民粹主義者通常是造成民主倒退的罪魁禍首。

這專訪嘗試以民粹主義解構「總辭」倡議背後的博弈。

我認為總辭本身極具危險性，而抗爭派這種政治操作，對民主派自身的傷害多於利處：議會長時間欠缺民主派代表，一些有限但重要的制衡作用都會失去，而且人大決定議會延任「不少於一年」，意味這個情況有機會持續更長時間。況且一旦卸下公職，大家「在媒體、外國人面前『什麼都不是』。最嚴重的情況是，民主派在空白期中無以為繼，民氣盡失，整個民主派系都會解體、消亡。

#諸神之黃昏
#兩場並行的戰爭

唔post link
上佢facebook睇

中間派 × 泛民
鬥倒本土派

邊個係共剷黨委任議員 ， 大家有眼睇

推呢啲文啦
俾大家睇下
開始俾啲假中立嘅畜生嘲笑喇

1. 以反精英、反建制作為其恒久目標

請問泛民同建制有咩精英?所謂建制又有咩建設?

諸神的黃昏係做乜鳩

條友係咪讀書讀傻左，下下講乜乜主義派以為理性分析？

關你撚事咩呀昌

咪貼佢啦
貼佢老豆好啦

奪權？ 運動一開始已經冇大台

精英？ 唔好笑大人個口啦 成班收成期垃圾阻住地球轉

反精英？ 邊撚到精啊

射精個精

唔撚明點解立場觀點可以同老豆咁撚大出入

況且一旦卸下公職，大家「在媒體、外國人面前『什麼都不是』。

呢個正正就係泛民嘅死症，講到尾要權要面要錢要地位。我想問Gphone周庭羅冠聰等等打緊國際線嘅年輕人有咩公職？佢地響國際影響力會細過你地班仆街泛民over my dead body？

乜 抗爭派/本土 認為想入返去嘅泛民係精英？

而家叫佢地唔好接受中共非法委任，請問邊個位係奪權？

明明兩邊都爭辯緊，只有一種聲音就唔使嗌交啦on9

民主制度底下嘅民粹係危險
對抗集權制度嘅民粹係必要

民粹對制度係充滿破壞力

如果個制度係剝削，噉仲何談建設，宜家畀座山壓住民不聊生，何談加固座山等自己百上加斤

民粹就係破壞
破壞嘅係枷鎖
破壞完得到咩？
得到新嘅選擇，你可以行回到頭
你亦可以行另一條路
關鍵係你有得揀

唔洗再谷住行同一條路

所以呢個講法根本唔成立
你睇李柱銘退隱咗咁多年
一俾人拘捕時，國際間幾多政治人物出聲
班泛民就算卸下公職
都仍然有「前立法會議員」呢個光環喺度
點會「甚麼都不是」

泛民有邊個見過

班飯桶民搞咁耐 國際知名度仲細過 袁爸搞三個月

芝牛丼什麼都不是，周庭什麼都不是，羅冠聰什麼都不是，黎智英什麼都不是，連你老豆都什麼都不是 係唔係啊

余若媚去外國亂講 要公職喺身咩？

袁爸幾時趕過衰仔出家門

成篇文睇唔撚明既

1. 以反精英、反建制作為其恒久目標

2. 在鬥倒敵方陣營之前，他們更熱衷於先鬥倒己方陣營內的主流精英，向他們奪權

似唔似熱狗？